澳門2020 GDP 跌67%

大陸穩六

67

無問題呀 奶多d 就ok

經濟成功保3

保住3成

最緊要國家安全，驚閪

仲有三成

其實依家澳門人點生存

除咗難揾工啲，其實舒服過以前勁多

一樣有錢派

一定係黃屍搞亂澳門

少啦

無左賭竟然唔係跌99%
仲有果33%究竟係咩行業？

消費劵
要本地消費

打少陣飛機
開返關大陸人衝返去賭，慢慢recover
香港大獲好多
澳門澳定左奶果一刻已經衣食無憂，追求既野已經同香港唔同

好呀 澳門狗口氣大呀呢幾年 學人開始睇唔起香港人 又唔知澳門gdp7成都係外國人賺

黃

之前好想做澳門人依家不了

去到今時今日中共仲燒錢養住澳門呢個一國兩制標本有乜意思？

你唔好傻
而家大陸都窮到仆街, 有錢都唔會想黎澳門送錢俾賭場
仲有大陸而家唔會咁易俾人帶到資金出去
武肺之後成個環境已經變左, 大陸冇曬外資仲邊有錢搵到
成個經濟環境永久性改變架喇, 對中國同對澳門都係

澳門上年已經有經濟收縮

上年Q4已經跌緊8%

Why??

仲有雞叫呀

真係冇用, 之前都話養黎做樣板俾香港同台灣睇
而家拎澳門做樣板戲已經冇撚用 , 中國都不停用盡回血劍
仲點會想俾人拎一大筆錢黎澳門賭

Q2 only
下個月佢地開翻自由行
應該Q4會上翻去

內循環唔包澳門

冇啦，九成九雞返唒鄉下，得返有身份證老雞。

一個經濟體或多或少有內需，佢哋都要食飯生活，澳門人又唔係死哂

澳門只係揀左奶共
衣食無憂係冇保證

有廿三條，唔怕！！

一定係反送中搞亂澳門
所以要成立祕密警察

超市撐住，追返條數

賭場炒人未?

本地生產總值 -67.8
博彩服務出口 -97.1
其他旅遊服務出口 -93.9
投資 -9.1

做咗Condom啦，澳門一直都無本地爆發，但就一直封關，唔放人去賭

窮都係班賤民
有錢個班富豪高官要盡快洗走d黑錢
因為大陸就快推貨幣數碼化
到時d黑錢洗唔走出去

華為而家冇曬外國既5G生意
呢個只係開始, 中國既外資工廠已經陸續撤出, 準備去東南亞
你咪睇下到年尾既時候, 中國仲有幾多外資

要洗都唔係黎澳門洗啦 黎澳門賭場直頭係送錢俾賭場

帶資金就唔難.
你唔知澳門澳門當鋪依家點做生意咩?

通常，為了躲開人民幣出入境數額限額規定，賭客會在澳門當鋪用借記卡買昂貴商品，然後在同一家店把商品換成現金。據當鋪工作人員稱，「如果顧客在典當行買了東西後決定馬上再賣掉，我們會退給他們現金，澳門元或港元。典當行通常抽 5%～10% 費用作為佣金。」

原文網址：

有manner都跌？

賭場接近無本生利 唔開冷氣唔開燈皮費好少

Tesla 下個月開始會係江蘇，山西開多兩間廠

又俾中共燈死

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

佢哋咪唔賭場幕後老細囉傻閪
你估洗米華真係大粒野咩,跟本同幣少一樣

咁賭場只係其中一個途徑
當然唔係全部拎晒落賭場洗

靠飲中共d奶水生存

oh. 原來有社會責任

有微辣撐住

人地有葡籍夠打飛機有餘本地gdp呀民生點邊個care，真係care生計果班真澳門人著左草去歐盟好耐，英國脫歐前去哂定居，而其實佢地都已經係20年前完美示範咗當你留唔住個城既時候，最好就係走佬唔好留戀

連燈仔唔肯面對其中一個現實就係如果97年英國都係同葡佬一樣派人頭BC既話，今日香港同澳門係唔會有分別

習大大開始打貪已經開始縮

你唔好應佢啦,佢真係以為冇曬,佢真係以為成個中國都水浸㗎

澳門會取代香港做金融中心
驚閪

澳門之前搵落咁多唔怕啦

已經開返關，粵澳健康碼

你覺得外資進駐多定係撤出多 ?

靠政府？之前幫大陸洗咁多黑錢，咁佢哋食一段時間啦

有澳門身份證既香港人又贏

洗米華單嘢唔知點拆 隨時俾上面剝光豬

打少陣j啦,人地政府個個月派幾千消息劵,冇工開都唔會餓得死

五毛又冇一個acc了

有賭場養
驚閪

你打少陣飛機就真, 支那有錢都信
ON9?

人工最高...
佢D 賭場高管. 講緊幾球野年薪

錢照派, 驚西

澳門賭場外資佔大多數，支持澳門賭業咪即係送錢俾外國洗。支共寧願你澳門幾十萬人失業都唔會咁on9送錢養敵人掛。反正澳門人仲唔識反抗過支共班蟻民。

開左好耐啦 咩珠海個啲都可以過去喎

做澳門人係為咗拎派錢

大陸錢行借九成幾錢比佢起

大陸貧富太懸殊，搵到錢果d好有錢(貪)，但俾好窮既拉低，好撚多大陸狗去澳門將d錢洗白
我意思係澳門唔要自由就唔好理9澳門啦，搞掂香港最緊要

正解,trade deals其中一樣就係要大陸開放銀行畀外資
唔再覆啦,總之連登仔話乜就係乜,就支爆㗎喇

笑到我

金沙, 永利係外資姐.
美高梅中國都係何超瓊做話事人.
澳博就何生
銀河娛樂就呂志和

少人嚟香港

遲早收番外資牌 咁咪內循環

垃圾地方 冇討論空間

珠海可以.
中國其他省份就9月廿幾號.
十一國慶澳門賭場可能會旺返

上年q4反送中高鋒期

回血劍當前
就算係華人商人都照斬架啦
華人 / 鬼佬做老板有咩唔同

佔中的錯

有炒囉
仲有好多無薪假

大陸要做個假象俾台灣香港睇，聽話就會好似澳門咁"繁榮"，所以一定唔會俾澳門死
我只係想講理9人地係點，打飛機有咩意義，最緊要香港
咁都俾人當5毛

仲有基本衣食住行嘅

高管唔止一個人掛.
起碼一間賭場都10個8個

係 跪低咗就唔駛同你客氣 恰到盡 你估澳門人真係佢哋大陸自己人呀 對香港人甚至全世界人都一樣 中共眼中得兩種人 跪同未跪

q4 澳門同深圳都跌
香港影響佢地

支持中共整死澳門
養多隻狗浪費多份米飯

無得開源（賭業/旅遊）
就要節流 (武肺, n-1 )

咁少

但本身博彩唔係佔7成幾咩

你訓左幾耐

武漢解封幾耐先？一季之前啦，點解依家先黎解封澳門？珠海成班窮撚，係鬼賭場Target咩，依家仲要用澳門做白老鼠，黎向世界驗證支共係咪真解決咗武漢肺炎，咁都唔叫condom咩

睇左5G股啲Earnings先講嘢啦 被人制裁到仆街

關香港乜事= =?

年薪過一百萬嘅一間起碼有100個

習近平又話內循環又話食少D , 李克強又話搞地攤又搞零點工
我真係唔覺中國而家又點樣有錢
如果你話窮既只係平民, 其實而家有錢果班一樣驚緊要俾回血劍斬.

有錢人仲驚啦 平民冇嘢好輸

D五毛狗係要講D唔講D
令人民覺得中國很強大
唔呃到人
點樣令人落搭呢

依家好似有證明同監控碼就入得

都係大灣區人，唔好分咁細

有錢果班由十幾二十年前開始已經有錢
佢地一早擺錢係外國又走左十幾年
回完血都一樣咁有錢

香港而家都有國安啦

拎啲錢出黎賭->輸晒->借財仔->又輸晒->又借財仔

前題個班友啲錢仲可以離開澳門（不過佢大陸推數字貨幣，呢期實有以萬噸計人民幣現鈔離開中共）

所以咪要有外國制裁
幫下中共手
谷返資金返中國
救國大業

咁佢要派埋比大灣區人, 人人有份先得啦... 前海/珠海人表示強烈歡迎支持澳門GDP反升670%

豬肉乾

𠵱家唔知 聽過大陸親戚話 大陸銀行借錢係借倍 隨時抵押10蚊都借到15蚊 Tesla 呢啲有意拉攏嘅外資 隨時塞2-3倍資本嘅錢比佢都唔奇

實有方法嘅

其實班連登boy知唔知侵侵其實入左幾多貨

澳門乖乖發大達？

照派錢

有23條唔怕，國家會照顧

人哋冇武肺有派錢有乜所謂

台灣唔回和平統一啦

生存到 個人認為最開心係無撚曬班大陸人返工無咁辛苦

澳門對中共嚟講 毫無價值，仲衰過深圳！

一日最衰香港人

黃毒

會唔會要澳門人每人比翻 $6700 政府?

仲有工開

都要食飯嘅

外資一定唔會無曬 但一定會有好大影響
而家你睇788同2342個業績出到嚟好明顯睇到無工開 你可以話係因為疫情但係對比翻NOK同ERIC差好撚多 姐係睇到美國制裁其實係work而亦都好多外資諗緊去其他地方做廠 自己睇多啲新聞同人地啲report啦頭腦簡單笑你都唔係幾好意思

Um.....翻工?

由侵侵上台直到而加。貿易戰同今年無限QE。就已經斷定佢係一個仆街。只不過我地抱住攬炒既諗法先撐侵侵。如果今次阿爺又跪一D。我地係輸撚左。侵侵一定會又奶返轉頭

點解我認定佢係一個仆街
你可以話你好憎大愛撚。但係侵侵係另一面既極端呀。你諗下上台到而加4年時間。貧富懸殊比佢加快到幾多？以前都係慢慢溫水煮蛙。但係而加佢地富豪呢4年多左幾多錢？你人工多左幾多？都唔講佢今年用個FED黎私人用黎助選。

成班撚樣少少新聞成日打晒飛機。日撚日post南海戰線。發左粒飛彈先講啦。大豆侵黎咋。印左咁多錢你又唔係既得利益者。狂係到歌頌呢條撚樣

鬼唔知咩，問題係中共推數字貨幣會有幾快，全部數字化你仲有得走？？

好多外資fund house開始進註大陸
講真連登仔識閪咩
個個困響連登個時事台到睇侵同蓬佩奧up d野就當咗中國個經濟變返大躍進時期咁

講真睇得多連登真係以為中國支爆
1幾年個時高登日日講支爆一樣。個時賣撚左樓真係含撚唔知蝕幾多

2017 個貨物出口已經跌緊，加關稅前谷左一谷已經再跌，家下外國停曬單基本上係收左佢皮。習總成日講內循環你估都係解決到問題咩，仲有內循環前會先殺一批地產商。

上海果間佢出一億大陸借九億幾

咁聽話都搞成咁

外國通訊都仲有3.8%增長 ,

即係有6億同貪官分咗

19年喎

（二）川普究竟做了什麼事值得支持，

我寫了我為什麼支持川普，但是那主要說的是整個政治環境，我們需要一個像川普這樣的政治人物。但是沒有說，他究竟做了些什麼值得支持。這裡就是他在過去三年多推動的一部分政策，我沒有完整的資料庫，這裡是就記憶所及再找資料，希望盡量做到完整正確：

先說經濟方面

川普剛上臺(2017年底)就出臺了全面的減稅，其中以公司稅最明顯，基本上將公司稅由35%減至21%，不僅讓公司稅負減輕，更讓美國的公司在世界上更有競爭力。一個最明顯的後果是導致很多跨國公司及美國公司將公司及廠房遷到或是遷回美國，大大增加美國的就業，甚至提高政府稅收，一舉數得。美國的公司過去一再面臨加稅，對於這意外的驚喜難以置信，記得頭一兩年，無數的公司給予員工年底分紅，有的每人數千，有的每人數萬元。這是立竿見影的成效。此外個人收入稅也減輕了，其中最明顯是中產階級的減稅幅度均在3%-4%之間。加上兒童減稅額提高，中等家庭一年等於增加了幾千元收入。

這減稅措施再加上消除各種扼殺經濟的多如牛毛的規定，直接間接增加了就業，(川普政府說他們消除了多達一千多項的大小規定)，在減稅措施施行後兩年內，美國增加了七百多萬的就業機會，失業率就不停地下跌，在新冠肺炎沒有出現之前，美國失業率是3.5%，比川普上臺時的4.7%大幅下跌，也是50年來最低的失業率。此外黑人失業率6%，也是六十年來最低。此外經濟成長率由他上臺時期的不足3%，一度提高到2018年第二季的高峰4.2%，去年也有3.1%。記得在歐巴馬的八年任期，沒有一季的成長率是高於3%。雖然新冠肺炎導致的全國封城，拉高失業率，但是過去兩個月的復甦之快，也是史無前例。道瓊斯已經收回大部分的失地。全面復甦指日可期。

川普在經濟上的做法是沒有一個總統做到的，其實這些都是他早在八十年代就覺得應當做的。所以一上臺(就趁著共和黨控制了參眾兩院的短短期間)一口氣推出這些措施。我建議大家有空在網上找出他在1980-1990年代的訪問看看，這些都是他當時已經覺得應當做的。媒體指責他沒有遠見，沒有計畫，都是無的之矢。

澳門取代香港

講緊佢係對佢國家好。但係對我地係仆街

剩係唔理後果咁印錢。你都仲咁享受你都幾M

所以話經濟好差唔係尻up 而且支國啲企業債好撚重 政府雖然話債務比率佔好少 但你諗下支國私底下會幫啲企業食幾多債所以個問題一直都係到 睇下個泡泡幾時爆 而家美國佬就係想整爆佢 人哋係投資緊一個新嘅中國

US 2019 GDP growth 係2.3%, Trump 4 年嚟嘅gdp year to year growth 無一年超過Obama. 條友張Trump 最高嘅quarterly growth 同 obama 嘅yearly growth 比 其實US 2020 年嘅GDP 總量仲有可能低過Obama 離任嗰時

咪on9啦 人地派錢就黎派3萬幾啦

去東南亞設廠係趨勢黎但唔代表會關閉係大陸既廠，大陸冇哂外資更加係冇可能既事
分柝局勢唔可以太離地同一廂情願否則就會變左打j文

停賭場開始已經好多返14放14日
再加上洗米華比人追殺真係死到直

雞

呢個 post 講緊澳門，你無端端拉埋 trump 嚟講做乜？
印錢大陸無印？你又唔講？

Samsung 今個月先摺埋佢响中國最後一間廠喎朋友
點唔會關閉中國廠呀.......

豬扒包洗眼錢

真係舒服左
行出街無咁嘈，又唔洗同班大陸人逼
人玩佢地玩，硬係要大聲叫

內循環
但本地人點叫到咁多呀？

澳門開左關唔代表大陸開放簽證
大陸開放簽證唔代表會批
上面經濟唔好
仲比人落黎消費嗎

都話一出過澳門post香港即刻變返世界第一
咩社會問題都冇曬

張圖上網搵，當然會唔會唔批我唔敢講，我無再去study

所以我都唔明做乜要理鄰國發生既事，搞好香港就得啦，比較完會舒服d咩

睇十一有冇逼人就知道了
不過真係有錢果班
已拎外國護照/商務簽證落黎

因為三星比支那啲本土牌子迫入絕路
電話就華為oppo 電器就小米
三星喺支那市佔不足1%

pppppp

睇十一會唔會好d啦

巴係澳門人？

澳門扯到去中國。中國扯到去比人撤資。然後侵侵？？？
大陸印錢同美國佬印錢黎比

有冇窮到仆街，不過有錢果班都係feel 唔到

驚有人唔識

珠海1個m2=香港10呎左右

香港就1萬蚊1呎啦 講緊10年前

如果中國係做世界工廠嘅，三星係中國有無銷路都可以係大陸設廠，三星走人係中國無左個成本優勢，去越南印度仲平。

用嚟話俾香港人知乖乖地俾佢地強姦仲可以跪喺度食飯，唔肯被姦唔肯跪就去食屎

收護照喎。

巴打有冇多d details? 我都想知多d

明明跟黨走
點解唔係升？

澳豬有祖國支持㗎，唔驚啦

微辣

得強國係無事

除非冇晒貪官， 唔係一路有人去洗錢

想講依家幸福左 放3個月大假 仲有錢收。仲有消費卷

中央力量去左邊?

橫琴何德何能賣4萬6

有葡萄牙護照好似得五份一人口
唔係全民都有

生產線撤離中國！關廠、大砍 800 人，三星電子怎麼了？
2020-08-03
受到中國勞工成本攀升、中美掀起貿易大戰以及新冠肺炎（COVID-19，又稱武漢肺炎）爆發的影響，三星電子在中國的最後一座電腦廠房將終止組裝與製造業務，成為最新一家把生產線移出中國的製造商。

一路靠吹
澳門渣車就可以到橫琴
大把澳門人中計
三四十年後就應該得嘅

manner夠view，就有錢收，就推到GDP

其實已經得咗，但個牌同平時啲中港/中澳牌唔同，唔可以離開橫琴範圍

快撚d 收皮啦

metoo
都係貪佢有錢派啫。打個風都死咁多人

但佢係美國總統，緊係對自己國家好先
Make America Great Again呀，唔通好似習大大，派非洲幾百億美金，對自己人民就只係用幾億人仔救災咩

7月開返珠海關都仲有十幾億賭收 啲荷官清潔傳菜出底薪萬幾蚊都頂到掛

相信黨 唔驚

佢今年唔QE邊到有錢比啲人民，而家疫情美國失業率新高，而啲美國人又没儲蓄

其實算少，你諗吓佢賭業佔政府稅收幾多成?

咪信 賭場員工一樣返1放2

QE 係Obama 應付上次金融海嘯開始用嘅方法 解決危機時啲銀行閂水喉嘅問題

Venezuela Macau

咁當你要人幫哥陣人地咪唔撚濕你囉
如果當年西方唔團結會收到蘇聯皮咩
你講派錢既當年美國冇派咩
咪一樣幾億幾億咁派比啲所謂反共盟友唔理自己啲窮人

跪喺度窮同企喺度窮咁解

唔驚，繼續派錢

入得金莎未

沒事兒 還有黨

我爺你老母閪

全部賭股升晒啦 仲等你咩

支共：升！

當時係唔係全民？

乖

吊，而家就係全世界都QE啊，又唔係淨係得美國QE

無乜點，上面應該下左令唔準的賭場炒人

咁都仲可以有錢派

正確

撞岩賭場準備續牌
咪一早炒鳩曬

係東南亞設廠唔代表要關閉大陸廠，要考慮opportunity cost, 就如我上面講東南亞設廠雖然係趨勢黎但我認為5-10年內因為技術問題，都唔會見到完全冇哂外資，更加唔好話而家唔睇好ccp還唔睇好，諗問題都要貼地d

奶支那你幾時見過有錢人奶乞衣

實數係16萬人，但呢16萬人拎左係可以永續傳承俾後代只要佢地肯生咁果個年代又真係大把人生
又係EU護照又唔洗好似bno咁多規矩，只要父母有後代就自動有，唔會因為你係澳門回歸左之後先出世就冇

而家最新條隊果16萬人生嘅90後、00後同10後甚至20後bb都申請拎緊了啲子孫加埋隨時超越300萬bno條隊

個兩條友駁唔到 失左蹤

叻仔

為反而反。收皮啦

收左工啦
警犬都要換更

又係2次元 有同無
中間無多左 少左選擇
語言偽術

同小市民講d大數據有咩用。疫情之黎澳門瘋狂派消費卡，又派現金，又退稅，又免水電。人地連公務員都出14個月糧

成日話大陸就爆，無人去賭又乜又柒，而家銀河都起到四期。

反觀香港，得淡笑，關愛基錢又無正常人份，派得個一萬就打晒飛機。錢識派呀，咪派晒比d大財團囉。我地葡萄完酸完之後咪死死地氣屌住番工做狗。

利申 以前係澳門做野，唔講你奶唔奶共，論生活質素同壓力港澳完全兩個世界

雞從何來？

呀媽係女人嘅道理 邊個唔明
你唔印 大企業死 流失大量工作機會
窮人一樣仆街 仲要冇咗一個有既定制度嘅大機構
市場又大創 經濟蕭條要幾多年？
人材流失最大得益者又係邊個？
你孭唔孭得起攞世界第一強國去賭？
屌政府個個都識 唔代表你諗嘅嘢會正確過政府
尤其是特朗普係一個極其成功嘅商人
係一個成功嘅商人面前講經濟會唔會有啲班門弄斧？
更何況場遊戲不嬲係越玩越唔公平架啦
資本主義第一日嗰陣已經講明企業家注定操縱世界
希特拉都係攞呢樣野嚟煽動民眾
咁叻你咪上去做美國總統改變世界囉

唔啱你可以攞埋美國公民身份投票㗎
唔需要喺度咁勞氣

當年08年點解唔咁樣救？
今年佢係所有一齊救。我借錢買返自己股票。而加有後果要政府救。D富豪真係好多謝你咁識諗

08年邊度冇救？ 你有冇睇新聞架？
當年就係印錢搞掂 市面上流通嘅美金多咗一倍
依家都係一樣 仲有08年係有救賠錢俾雷曼嘅AIG
只係唔救雷曼 嗰單嘢係泡沫 係詐騙 無底深淵
先冇辦法要放任佢爆 今次影響嘅全部係實業
乜鳩都唔識就唔好鳩up 前因後果都唔清唔楚

你覺得仲會有支人去賭咩？
以後都冇架喇。

On9政府單靠旅遊業就一定仆街，係差在幾時仆。

而且你講得啱 有錢人就係有人救
窮人就係狗屎垃圾 係勞動人口
資本主義社會入會 只有企業家最有value同貢獻
基本上係政府都係under企業家
你唔接受現實嘅話咪去共產主義國家

其實你睇吓香港而家冇雨落就藍天白雲，就知大陸d廠執左9成。

燈可以唔開，但唔開冷氣，入面d牆同天花仲傢俬肯定發晒毛。
到時開番冷氣都冇得救。

地產業同銀行業

炒地同洗黑錢

咁你覺得無問題咪無問題囉。咁你就咪撚屌香港同中國托樓市啦。因為樓市跌幾多人要死？
香港係中國既管政下。唔接受現實咪走

話你白痴真係白痴 唔識又學人講經濟
樓市係資金池 唔係實業 冇提供工作機會
而且除咗香港 所有國家都對樓宇買賣有限制
仲有依家係講美國 你講中國香港係無關聯
你嗰腦係咪裝屎？ 點解可以咁蠢

叻啦叻啦。正宗香港人

都唔想再同你講落去

狗屎垃圾 字都唔識多隻以為自己識天文地理
基本市場運作同模型都唔清楚 學人講經濟

你連你點賺到份狗糧都唔知 仲係度教主人做嘢
出世已經注碼少又冇學識 仲不求上進 係到怨天尤人
抵你做死一世低下階層 一世人都唔明點解自己做到狗咁

明明澳門依家無人去，賭場生意跌90%
但賭股賭價都仲係咁硬淨

唔怕，阿爺照住！

得啦得啦邊有你咁得明日撚日係連登開廢post
我係下等人。你係上等人呀嗎

自己上緊連登講廢話
俾人串 就嬲豬話人哋開廢話
好柒呀媽

睇佢回呢句「香港係中國既管政下。唔接受現實咪走」
都知係腦殘藍屍啦
講講下澳門唔知又扯去美國做乜春? 嗰啲垃圾5毛連一啲有point 嘅討論都做唔到

所謂超市啦
咪澳門人自己帶野“返大6“
“冇左中囯點生存“ 我聽埋幾多

好簡單 剩係拎製衣業黎講

去下uniqlo H&M 睇下愈黎愈少MIC 就知咩事啦
製衣嘅廠本身好多係珠三角地區

澳門本來就係鄉下地方黎
而家變返原形啫

我講澳門而家都仲係鄉下地方喎

澳門除左賭仲有乜？剩低果3成係咩產業黎？

見lee個po就知政府請返一堆風叔型五毛
真係好感動

下下都剩係識用乜嘢兒登仔 細路你唔識 之類去踩低人真係五毛都嫌太低質喇

其實係
澳門只係不停“割讓“出去俾財團
不斷幫“老細“洗/搵/轉錢
平民+新澳門人根本就迫哂喺舊樓
塞得就塞
當然換做新樓之後 好大機會住唔起

前面巴打講果個“鄉下地方“我明佢意思
非真係話澳門係鄉下
而係住方面根本冇改善過

可能我出入舊區多啦
果句我比較有咁感覺

至少我覺得喺澳門生活並非容易

信黨 不怕